政府資助港人到港大深圳醫院覆診 每人上限2000人民幣

政府資助港人到港大深圳醫院覆診 每人上限2000人民幣
2020-11-09 15:24

政府明日推出特別支援計劃，為身在廣東省的醫管局慢性病患者，疫情期間提供受資助的診症服務。

在現時的強制檢疫措施下，部分身在廣東省的港人無法如常來港前往醫管局門診覆診及之後返回內地。為使這些患者的健康狀況得到持續、妥善及協調的監察及照顧，政府委託香港大學深圳醫院為已預約醫管局指定專科門診或普通科門診覆診的患者提供受資助的跟進診症服務。

特別支援計劃涵蓋醫管局提供的主要專科及普通科門診服務，包括麻醉科（只包括痛症科門診）、心胸外科、臨床腫瘤科、耳鼻喉科、眼科、婦科、內科、神經外科、產科、矯形及創傷外科（骨科）、兒科及外科。偶發性疾病、需要住院或日間住院及急症室服務則不包括在內。

如病人的覆診期介乎2020年2月17日至2021年7月31日，可向港大深圳醫院提出申請，並提交所需證明文件。醫管局會在得到病人同意下，協助港大深圳醫院核實病人的身分。另外，為確保病人得到適切的治療，病人可委託港大深圳醫院向電子健康紀錄統籌處申請登記香港電子健康紀錄互通系統，向電子健康紀錄統籌處提出查閱資料要求，並授權港大深圳醫院代為收取及使用有關的電子健康紀錄的複本，讓相關醫護人員為病人提供合適的醫護服務。

每次診金為人民幣100元（經醫管局核實的指定享有豁免醫療費用人士除外），餘下費用差額則由支援計劃資助。每位病人可受資助上限總額為人民幣2000元。

特別支援計劃明日起在港大深圳醫院接受申請，合資格人士可於2021年7月31日或香港與內地的檢疫安排失效之前（以較早者為準）於港大深圳醫院接受診症服務。病人是否參與有關計劃，純屬病人的個人決定，而有關決定不會影響病人原本在醫管局已預約的覆診服務。

又送錢返上去

包唔包紅包？

上面要比紅包醫生

2000係開門紅
未計醫療費用
做手術開肚先計價錢
唔岩價就唔會幫你縫返
自己走

點解香港人無，只有大陸港人有?

配合下年大灣區投票

其實幾好，減少香港醫療負擔。你願意可以上去睇，應該都有。

篤返幾萬人上去，香港又要送幾千萬比人

但錢係香港人錢

錢就冇硬。一係比2000打發佢走，一係等果班人黎香港睇，到時就唔只2000

器官農場ready

落唔到黎睇醫生就睇大陸醫生啦
老奉架？
死撚左佢啦

出咗乜事未又係送返落黎
點會減輕負擔

我上年跟個商會先參觀過

佢地副院長帶隊 好記得佢 話咩日日係 HKU過去搭高鐵都好快 可以上晝係港島做手術 下晝係深圳又做 好有效率乜乜七七

一入到去個呼吸科病房就聞到一浸腐臭味
臭到你隔夜飯都想嘔埋出嚟 果隻
成班人入到去 又咩防護都冇 直行直過 我兜口兜面對住 啲病人
條友仲要全程當啲病人動物園畜生咁 任佢指點

呢啲醫院真係免費請我都唔去

特登上去吊鹽水？